[核彈] 救義士 - 律政司檢控官發公開信 - 麻煩睇睇

如果律政司檢控官都覺得誣告義士暴動係有問題, 大家係咪應該從DOJ既人入手, 公開表明支持佢地, 如果佢地可以係內部反對呢D不義控罪, 會唔會幫到義士?

例如可以係DOJ出面靜坐?

7.28上環警民衝突，警方極速落案起訴45人，當中44人被控暴動罪。繼高級檢控官打破沉默，狠批警權過大，一批自稱是律政司檢控人員向全港市民發公開信，直斥律政司司長鄭若驊只懂向特首「叩頭」，處理大型公眾活動的案件時，主要考慮政治因素，在沒有充份證據或不符合公眾利益情況下仍堅持檢控，「視檢控守則如糞土」。

消息指，這封由律政司檢控人員發出的公開信，至少獲5名檢控官，包括高級檢控官同意下發出，因不滿自反送中運動以來，律政司鄭若驊一面倒撐警，甚至「一言堂」，從7.21元朗白衣人毆打市民，以及控告上環示威者，兩種處理手法可見。消息更指，現時鄭若驊與刑事檢控專員梁卓然每周都會與警方開會。
該封公開信套用律政司刑事檢控科信箋，抬頭是「致廣大的香港市民」，開首表明，有關陳述只代表部份檢控人員，並支持日前律政司同事的聲明和高級檢控官的表態。公開信強調，反對任何形式的暴力犯法行為，無論是暴徒和黑警都絕不姑息，會嚴格根據證據和檢控守則決定是否進行檢控。

公開信指，刑事檢控不受任何干涉，其中最重要兩項原則，是每宗案件必須考慮是否有合理機會達致定罪，以及檢控是否合乎公眾利益。公開信批評，鄭若驊其身不正，又非刑事法專才，只懂向特首叩頭，在處理牽涉大型公眾活動案件時，主要考慮政治因素，「視檢控守則如糞土」。而梁卓然也未能做好把關工作。
公開信續指，現時香港風雨飄搖，在大是大非的議題上，鄭、梁二人只會背誦範本搪塞傳媒的質詢，對內則沒安撫和穩定人心，「他們都愧當刑事檢控專員和律政司司長這職銜」。公開信強調，7.21警黑勾結令所有人震驚和憤慨，香港法治面臨前所未有的衝擊，絕對支持成立獨立委員會調查7.21事件，並更需要一個有良心、有原則的人擔當律政司和刑專檢控專員。
律政司回覆查詢時表示，律政司司長有憲制責任和職責就刑事檢控工作作出決定及監督該方面的工作。檢控與否的決定，必須就所得證據和適用法律進行客觀和專業的分析，並按《檢控守則》行事，不會有任何政治考慮。司長一直都是按照以上原則處理所有案件。律政司又指，刑事檢控專員自上任後，一直按照《檢控守則》致力履行檢控職責，維持司法公義，堅守《基本法》第63條，確保刑事檢察工作，不受任何干涉，並稱專員會帶領刑事檢控科團隊繼續以「同樣的專業態度」處理刑事檢察的工作，司長及專員對於完全沒有事實根據的指控，感到非常遺憾。

push

推

Push